questions = [
    {
        "question": "Коя е най-дългата река в света?",
        "answer1": "Амазонка",
        "answer2-correct": "Река Нил",
        "answer3": "Янцзъ",
        "answer4": "Мисисипи"
    },
    {
        "question": "Кой е нарисувал Мона Лиза?",
        "answer1": "Пабло Пикасо",
        "answer2-correct": "Леонардо да Винчи",
        "answer3": "Винсент ван Гог",
        "answer4": "Микеланджело"
    },
    {
        "question": "Как се казва най-голямата технологична компания в Южна Корея?",
        "answer1": "LG",
        "answer2": "Hyundai",
        "answer3-correct": "Samsung",
        "answer4": "Kia"
    },
    {
        "question": "Какъв е химичният символ за вода?",
        "answer1": "O2",
        "answer2-correct": "H2O",
        "answer3": "CO2",
        "answer4": "HO2"
    },
    {
        "question": "Кой е най-големият орган в човешкото тяло?",
        "answer1": "Сърце",
        "answer2": "Черен дроб",
        "answer3-correct": "Кожа",
        "answer4": "Бъбрек"
    },
    {
        "question": "Колко дни има в една година?",
        "answer1-correct": "365 (366 във високосна година)",
        "answer2": "360",
        "answer3": "364",
        "answer4": "367"
    },
    {
        "question": "Как се казва къщата, направена изцяло от лед?",
        "answer1": "Юрта",
        "answer2": "Къща на колела",
        "answer3": "Ски дом",
        "answer4-correct": "Иглу"
    },
    {
        "question": "Какъв е корен квадратен от 64?",
        "answer1": "6",
        "answer2": "7",
        "answer3-correct": "8",
        "answer4": "9"
    },
    {
        "question": "Кой месец има 28 дни?",
        "answer1-correct": "Всички тях",
        "answer2": "Февруари",
        "answer3": "Март",
        "answer4": "Юни"
    },
    {
        "question": "Коя е столицата на Португалия?",
        "answer1": "Порто",
        "answer2": "Брага",
        "answer3-correct": "Лисабон",
        "answer4": "Коимбра"
    },
    {
        "question": "Колко вдишвания прави човешкото тяло дневно?",
        "answer1": "10,000",
        "answer2-correct": "20,000",
        "answer3": "30,000",
        "answer4": "40,000"
    },
    {
        "question": "Какъв е химичният символ на среброто?",
        "answer1": "Sr",
        "answer2-correct": "Ag",
        "answer3": "Sb",
        "answer4": "Au"
    },
    {
        "question": "Какъв е първият ред от известния роман „Моби Дик“?",
        "answer1-correct": "Наричайте ме Исмаил",
        "answer2": "В далечни води",
        "answer3": "Синята китова история",
        "answer4": "Аз съм капитан Ахаб"
    },
    {
        "question": "Коя е най-малката птица в света?",
        "answer1": "Колибри рубин",
        "answer2-correct": "Пчелна колибри",
        "answer3": "Синигер",
        "answer4": "Фазан"
    },
    {
        "question": "Какво е пълното име на Барби?",
        "answer1-correct": "Барбара Милисент Робъртс",
        "answer2": "Барбара Елизабет Робъртс",
        "answer3": "Барбара Джо Робъртс",
        "answer4": "Барбара Кристина Робъртс"
    },
    {
        "question": "За какво държи рекорда Пол Хън, който е регистрирал 118.1 децибела?",
        "answer1": "Най-силния човек",
        "answer2": "Най-силния вик",
        "answer3-correct": "Най-силната буца",
        "answer4": "Най-силния взрив"
    },
    {
        "question": "Кой беше първият пълноцветен анимационен филм на Дисни?",
        "answer1-correct": "Цветя и дървета",
        "answer2": "Снежанка и седемте джуджета",
        "answer3": "Пинокио",
        "answer4": "Фантазия"
    },
    {
        "question": "Кой е бил министър-председател на Великобритания от 1841 до 1846 г.?",
        "answer1-correct": "Робърт Пийл",
        "answer2": "Уилям Гладстон",
        "answer3": "Бенджамин Дизраели",
        "answer4": "Хендрик Пърси"
    },
    {
        "question": "Каква е била професията на Ал Капоне, посочена на визитната му картичка?",
        "answer1-correct": "Продавач на употребявани мебели",
        "answer2": "Бизнесмен",
        "answer3": "Барман",
        "answer4": "Ръководител на алкохолна мрежа"
    },
    {
        "question": "Кой изобретил тенекиената кутия за консервиране на храна през 1810 г.?",
        "answer1": "Никола Апър",
        "answer2-correct": "Петър Дюран",
        "answer3": "Жан-Батист Дюран",
        "answer4": "Йохан Гутенберг"
    },
    {
        "question": "През коя година „Кръстникът“ е пуснат за първи път?",
        "answer1": "1970",
        "answer2-correct": "1972",
        "answer3": "1974",
        "answer4": "1969"
    },
    {
        "question": "Кой актьор спечели Оскар за най-добър актьор за филмите Филаделфия (1993) и Форест Гъмп (1994)?",
        "answer1": "Робърт Де Ниро",
        "answer2-correct": "Том Ханкс",
        "answer3": "Ал Пачино",
        "answer4": "Джак Никълсън"
    },
    {
        "question": "Колко самореферентни епизодични роли е направил Алфред Хичкок във филмите си от 1927 до 1976 г.?",
        "answer1": "33",
        "answer2": "35",
        "answer3-correct": "37",
        "answer4": "40"
    },
    {
        "question": "Кой филм от 1982 г. беше приет отлично от феновете заради изобразяването на любовта между момче и извънземен?",
        "answer1": "Close Encounters",
        "answer2-correct": "E.T.",
        "answer3": "Star Wars",
        "answer4": "Starman"
    },
    {
        "question": "Коя актриса играе Мери Попинз във филма от 1964 г.?",
        "answer1": "Одри Хепбърн",
        "answer2-correct": "Джули Андрюс",
        "answer3": "Джулия Робъртс",
        "answer4": "Елизабет Тейлър"
    },
    {
        "question": "В кой класически филм от 1963 г. се появи Чарлз Бронсън?",
        "answer1-correct": "The Great Escape",
        "answer2": "Spartacus",
        "answer3": "Bullitt",
        "answer4": "Dirty Harry"
    },
    {
        "question": "В кой филм от 1995 г. Сандра Бълок изигра Анджела Бенет?",
        "answer1": "28 Days",
        "answer2-correct": "The Net",
        "answer3": "Speed",
        "answer4": "While You Were Sleeping"
    },
    {
        "question": "Коя новозеландска режисьорка е режисирала In the Cut, The Water Diary и Bright Star?",
        "answer1": "Тайка Уайтити",
        "answer2-correct": "Джейн Кемпиън",
        "answer3": "Ники Каро",
        "answer4": "Лин Рамзи"
    },
    {
        "question": "Кой актьор осигури гласа на Немо?",
        "answer1": "Том Холанд",
        "answer2-correct": "Александър Гулд",
        "answer3": "Елайджа Ууд",
        "answer4": "Джош Хътчерсън"
    },
    {
        "question": "Кой затворник, наречен „най-жестокият във Великобритания“, е бил обект на филм от 2009 г.?",
        "answer1": "Роналд Бигс",
        "answer2-correct": "Чарлз Бронсън",
        "answer3": "Реджиналд Крей",
        "answer4": "Иън Брейди"
    },

    {
        "question": "В кой филм от 2008 г. Крисчън Бейл казва: „Вярвам, че всичко, което не те убие…“?",
        "answer1": "Batman Begins",
        "answer2-correct": "The Dark Knight",
        "answer3": "Joker",
        "answer4": "Inception"
    },
    {
        "question": "Коя актриса изигра О-Рен Иши в Kill Bill?",
        "answer1": "Мишел Йео",
        "answer2-correct": "Луси Лиу",
        "answer3": "Чжан Дзъи",
        "answer4": "Ринко Кикучи"
    },
    {
        "question": "В кой филм Хю Джакман играе съперник магьосник?",
        "answer1-correct": "The Prestige",
        "answer2": "The Illusionist",
        "answer3": "Now You See Me",
        "answer4": "Magic Mike"
    },
    {
        "question": "В коя страна е роден Франк Капра?",
        "answer1-correct": "Италия",
        "answer2": "Испания",
        "answer3": "Гърция",
        "answer4": "Франция"
    },
    {
        "question": "Кой британски актьор играе Лий Коледа в The Expendables?",
        "answer1": "Том Харди",
        "answer2-correct": "Джейсън Стейтъм",
        "answer3": "Гари Олдман",
        "answer4": "Идрис Елба"
    },
    {
        "question": "Кой актьор участва с Ким Бейсингър в „9½ седмици“?",
        "answer1-correct": "Мики Рурк",
        "answer2": "Джон Траволта",
        "answer3": "Ричард Гиър",
        "answer4": "Никълъс Кейдж"
    },
    {
        "question": "Коя бивша актриса от Доктор Кой играе Небюла?",
        "answer1": "Емилия Кларк",
        "answer2-correct": "Карън Гилън",
        "answer3": "Фелисити Джоунс",
        "answer4": "Хейли Атуел"
    },
    {
        "question": "Кой изпя „Hit Me Baby One More Time“ в Kung Fu Panda 2024?",
        "answer1": "Бритни Спиърс",
        "answer2-correct": "Джак Блек",
        "answer3": "Сет Роген",
        "answer4": "Джеймс Кордън"
    },
    {
        "question": "Кой изигра Джулия Карпентър в Madame Web?",
        "answer1": "Марго Роби",
        "answer2-correct": "Сидни Суини",
        "answer3": "Зендая",
        "answer4": "Аня Тейлър-Джой"
    },
    {
        "question": "Кой филм е най-новото допълнение към MCU?",
        "answer1-correct": "Фантастичната четворка",
        "answer2": "Blade",
        "answer3": "Deadpool",
        "answer4": "Thunderbolts"
    },

    {
        "question": "Къде играят домакинските си мачове Tampa Bay Rays?",
        "answer1": "Yankee Stadium",
        "answer2-correct": "Tropicana Field",
        "answer3": "Fenway Park",
        "answer4": "Dodger Stadium"
    },
    {
        "question": "В кой спорт се провежда Купата на Ватерло?",
        "answer1": "Крикет",
        "answer2-correct": "Crown Green Bowls",
        "answer3": "Тенис",
        "answer4": "Ръгби"
    },
    {
        "question": "Кой беше BBC Sports Personality of the Year през 2001?",
        "answer1": "Майкъл Оуен",
        "answer2-correct": "Дейвид Бекъм",
        "answer3": "Люис Хамилтън",
        "answer4": "Анди Мъри"
    },
    {
        "question": "Къде се проведоха Игрите на Британската общност през 1930?",
        "answer1": "Лондон",
        "answer2-correct": "Хамилтън, Канада",
        "answer3": "Торонто",
        "answer4": "Ванкувър"
    },
    {
        "question": "Колко играчи има в отбор по водна топка?",
        "answer1": "Шест",
        "answer2-correct": "Седем",
        "answer3": "Осем",
        "answer4": "Девет"
    },
    {
        "question": "В кой спорт се отличи Нийл Адамс?",
        "answer1-correct": "Джудо",
        "answer2": "Таекуондо",
        "answer3": "Карате",
        "answer4": "Бокс"
    },
    {
        "question": "Коя държава спечели Световното първенство 1982?",
        "answer1": "Бразилия",
        "answer2-correct": "Италия",
        "answer3": "Аржентина",
        "answer4": "Германия"
    },
    {
        "question": "Какъв е прякорът на Bradford City?",
        "answer1-correct": "The Bantams",
        "answer2": "The Tigers",
        "answer3": "The Owls",
        "answer4": "The Rams"
    },
    {
        "question": "Кой отбор спечели Super Bowl 1993, 1994 и 1996?",
        "answer1": "49ers",
        "answer2-correct": "Dallas Cowboys",
        "answer3": "Patriots",
        "answer4": "Steelers"
    },
    {
        "question": "Кой хрътка спечели дербито през 2000 и 2001?",
        "answer1": "Rapid Fire",
        "answer2-correct": "Бърз рейнджър",
        "answer3": "Stormwind",
        "answer4": "Lightning Bolt"
    },
    {
        "question": "Кой спечели Australian Open 2012?",
        "answer1": "Мария Шарапова",
        "answer2-correct": "Виктория Азаренка",
        "answer3": "Серена Уилямс",
        "answer4": "Петра Квитова"
    },
    {
        "question": "Кой вкара победния гол за Англия през 2003 Rugby WC?",
        "answer1": "Джони Мей",
        "answer2-correct": "Джони Уилкинсън",
        "answer3": "Майк Кат",
        "answer4": "Оуен Фарел"
    },
    {
        "question": "Каква игра измисли Джеймс Найсмит?",
        "answer1-correct": "Баскетбол",
        "answer2": "Волейбол",
        "answer3": "Хандбал",
        "answer4": "Ръгби"
    },
    {
        "question": "Колко пъти Patriots са били на Super Bowl?",
        "answer1": "9",
        "answer2-correct": "11",
        "answer3": "7",
        "answer4": "13"
    },
    {
        "question": "Коя спечели Wimbledon 2017?",
        "answer1": "Серена Уилямс",
        "answer2-correct": "Гарбине Мугуруза",
        "answer3": "Симона Халеп",
        "answer4": "Агнешка Радванска"
    },
    {
        "question": "Колко играчи има олимпийски отбор по кърлинг?",
        "answer1": "Трима",
        "answer2-correct": "Четири",
        "answer3": "Пет",
        "answer4": "Шест"
    },
    {
        "question": "Към 2020 г. кой уелсец спечели Световното по снукър?",
        "answer1-correct": "Марк Уилямс",
        "answer2": "Рони О'Съливан",
        "answer3": "Джон Хигинс",
        "answer4": "Марк Селби"
    },
    {
        "question": "От кой град са St. Louis Cardinals?",
        "answer1-correct": "Сейнт Луис",
        "answer2": "Чикаго",
        "answer3": "Бостън",
        "answer4": "Ню Йорк"
    },
    {
        "question": "Коя държава доминира в синхронното плуване?",
        "answer1-correct": "Русия",
        "answer2": "Китай",
        "answer3": "Япония",
        "answer4": "Испания"
    },
    {
        "question": "В кой спорт се състезава Конър Макдавид?",
        "answer1-correct": "Хокей на лед",
        "answer2": "Ръгби",
        "answer3": "Баскетбол",
        "answer4": "Хандбал"
    },
    {
        "question": "Кой режисира „Гладиатор“ (2000)?",
        "answer1-correct": "Ридли Скот",
        "answer2": "Стивън Спилбърг",
        "answer3": "Джеймс Камерън",
        "answer4": "Питър Джаксън"
    },
    {
        "question": "Кой актьор изигра Жокера в The Dark Knight?",
        "answer1": "Хоакин Финикс",
        "answer2-correct": "Хийт Леджър",
        "answer3": "Джаред Лето",
        "answer4": "Джак Никълсън"
    },
    {
        "question": "В кой филм се появява персонажът Нео?",
        "answer1": "Inception",
        "answer2-correct": "The Matrix",
        "answer3": "Blade Runner",
        "answer4": "Ghost in the Shell"
    },
    {
        "question": "Кой филм спечели Оскар за най-добър филм през 2020?",
        "answer1": "1917",
        "answer2-correct": "Parasite",
        "answer3": "Joker",
        "answer4": "Once Upon a Time in Hollywood"
    },
    {
        "question": "Коя актриса играе Уондър Уоман?",
        "answer1": "Скарлет Йохансон",
        "answer2-correct": "Гал Гадот",
        "answer3": "Емили Блънт",
        "answer4": "Натали Портман"
    },
    {
        "question": "Кой композитор създава музиката към Interstellar?",
        "answer1": "Джон Уилямс",
        "answer2-correct": "Ханс Цимер",
        "answer3": "Хауърд Шор",
        "answer4": "Енио Мориконе"
    },
    {
        "question": "Кой филм включва героя Джак Спароу?",
        "answer1": "Treasure Island",
        "answer2-correct": "Pirates of the Caribbean",
        "answer3": "Hook",
        "answer4": "Peter Pan"
    },
    {
        "question": "Коя държава е домакин на Олимпийските игри през 2016?",
        "answer1-correct": "Бразилия",
        "answer2": "Китай",
        "answer3": "Великобритания",
        "answer4": "Германия"
    },
    {
        "question": "Кой спортист има най-много олимпийски златни медали?",
        "answer1": "Юсейн Болт",
        "answer2-correct": "Майкъл Фелпс",
        "answer3": "Карл Луис",
        "answer4": "Марк Спиц"
    },
    {
        "question": "Коя страна спечели Евро 2016?",
        "answer1": "Испания",
        "answer2-correct": "Португалия",
        "answer3": "Франция",
        "answer4": "Италия"
    },

    {
        "question": "Колко шампионски титли има Реал Мадрид в Шампионската лига (към 2023)?",
        "answer1": "12",
        "answer2-correct": "14",
        "answer3": "10",
        "answer4": "16"
    },
    {
        "question": "Кой е най-скъпият футболист в историята (към 2023)?",
        "answer1": "Лионел Меси",
        "answer2-correct": "Неймар",
        "answer3": "Килиан Мбапе",
        "answer4": "Кристиано Роналдо"
    },
    {
        "question": "Кой спечели Формула 1 шампионата през 2021?",
        "answer1": "Луис Хамилтън",
        "answer2-correct": "Макс Верстапен",
        "answer3": "Себастиан Фетел",
        "answer4": "Шарл Леклер"
    },
    {
        "question": "Кой е най-титулуваният тенисист при мъжете (към 2023)?",
        "answer1-correct": "Новак Джокович",
        "answer2": "Рафаел Надал",
        "answer3": "Роджър Федерер",
        "answer4": "Анди Мъри"
    },
    {
        "question": "Коя държава спечели Световното по футбол през 2018?",
        "answer1": "Бразилия",
        "answer2-correct": "Франция",
        "answer3": "Хърватия",
        "answer4": "Германия"
    },
    {
        "question": "В кой спорт е Леброн Джеймс?",
        "answer1": "Американски футбол",
        "answer2-correct": "Баскетбол",
        "answer3": "Бейзбол",
        "answer4": "Хокей"
    },
    {
        "question": "Кой е най-бързият човек в света?",
        "answer1": "Тайсън Гей",
        "answer2-correct": "Юсейн Болт",
        "answer3": "Асафа Пауъл",
        "answer4": "Йохан Блейк"
    },
    {
        "question": "Кой спечели NBA титлата през 2020?",
        "answer1-correct": "LA Lakers",
        "answer2": "Miami Heat",
        "answer3": "Golden State Warriors",
        "answer4": "Boston Celtics"
    },
    {
        "question": "Кой е най-успешният F1 отбор?",
        "answer1": "Ferrari",
        "answer2-correct": "Mercedes",
        "answer3": "Red Bull",
        "answer4": "McLaren"
    },
    {
        "question": "Коя страна е домакин на Световното първенство по футбол 2022?",
        "answer1-correct": "Катар",
        "answer2": "САЩ",
        "answer3": "Русия",
        "answer4": "Япония"
    },

    {
        "question": "Кой е основателят на Microsoft?",
        "answer1": "Стив Джобс",
        "answer2-correct": "Бил Гейтс",
        "answer3": "Илон Мъск",
        "answer4": "Лари Пейдж"
    },
    {
        "question": "Коя компания създаде iPhone?",
        "answer1-correct": "Apple",
        "answer2": "Samsung",
        "answer3": "Google",
        "answer4": "Huawei"
    },
    {
        "question": "Кой е създателят на Facebook?",
        "answer1-correct": "Марк Зукърбърг",
        "answer2": "Илон Мъск",
        "answer3": "Джеф Безос",
        "answer4": "Сергей Брин"
    },
    {
        "question": "Кой е основателят на Amazon?",
        "answer1": "Илон Мъск",
        "answer2-correct": "Джеф Безос",
        "answer3": "Бил Гейтс",
        "answer4": "Уорън Бъфет"
    },
    {
        "question": "Коя компания стои зад Android?",
        "answer1": "Microsoft",
        "answer2-correct": "Google",
        "answer3": "Samsung",
        "answer4": "Huawei"
    },
    {
        "question": "Кой е главният изпълнителен директор на Tesla (към 2023)?",
        "answer1-correct": "Илон Мъск",
        "answer2": "Джеф Безос",
        "answer3": "Тим Кук",
        "answer4": "Сундар Пичай"
    },
    {
        "question": "Коя държава създаде Toyota?",
        "answer1": "Южна Корея",
        "answer2-correct": "Япония",
        "answer3": "Китай",
        "answer4": "Германия"
    },
    {
        "question": "Кой изобрети електрическата крушка?",
        "answer1": "Никола Тесла",
        "answer2-correct": "Томас Едисън",
        "answer3": "Александър Греъм Бел",
        "answer4": "Алберт Айнщайн"
    },
    {
        "question": "Коя компания разработи Windows?",
        "answer1": "Apple",
        "answer2-correct": "Microsoft",
        "answer3": "IBM",
        "answer4": "Oracle"
    },
    {
        "question": "Кой е основателят на SpaceX?",
        "answer1-correct": "Илон Мъск",
        "answer2": "Джеф Безос",
        "answer3": "Ричард Брансън",
        "answer4": "Бил Гейтс"
    }
]

from pprint import pprint
import sys
sys.stdout.reconfigure(encoding="utf-8")
transformed_questions = []

for q in questions:
    new_key = [k[:-8] for k in q.keys() if "correct" in k][0]
    transformed_question = {
        "question": q["question"],
        "options": [q[k] for k in q.keys() if k.startswith("answer")],
        "correct_answer": q[new_key + "-correct"]
    }
    transformed_questions.append(transformed_question)

with open("quizapi/questions_data.py", "w", encoding="utf-8") as f:
    f.write("questions = [\n")
    for q in transformed_questions:
        f.write(f"    {q},\n")
    f.write("]\n")